上左深圳兩日就知我以後唔會再去

身為90頭出世香港人一直唔明大陸有咩咁吸引後生仔去玩
難得有機會有人約我上去玩兩日 今次當見識下

去到d商場 設計係靚 不過完全唔人性化 同一層既鋪頭中間可能要兜路/行露天地方先去到 屌你老母行商場都要淋雨

講野食
商場食野唔平 最多平香港20%左右 甚至貴過香港
咩喜茶幾十蚊杯垃圾級數 我寧願係香港coffee shop飲杯啡無咁嬲
掃街係平 但你敢唔敢食？
十蚊5串燒魷魚？ 廿零蚊七隻燒蠔？
食果個都痴線

監控方面 搭地鐵似入境
有袋要過x ray 人要過金屬探測
買張上網卡要影你回鄉卡 影你拎住張電話卡個樣
痴鳩線

仲有好多超唔方便但佢地引以自豪既野
食野落單要微信 比錢要微信 免費wifi要微信

去完兩日我都唔明點解咁多香港人上去玩
比貴d去台灣爽勁多

上邊啲人其實知道根本唔會有人身自由
咪拎啲所謂嘅方便嚟打吓飛機囉
難得香港班傻閪又信到十足係度幫手吹奏

好老實 深圳呢啲一線城市生活指數根本已經唔平
一個人身安全都俾唔到保障嘅地方我真係唔會想去
班人純粹係當去個短trip咁之嘛 叫做好過去長洲囉

利申 無興趣

淨係講比人知去支那玩都影響自己形象啦，點會去架！！！

免費wifi都要微信呢下先on9，就係冇得上網先要你個wifi，但都要微信認證左先有得用

樓主其他point我都認同，但係依樣嘢個問題喺邊？
好多連登仔覺得返大陸好危險，咁搭地鐵都要做安檢唔會安全啲咩？
定係你覺得做安檢係侵犯緊私隱、人身自由？咁搭飛機要安檢點解又無問題？

咁多safety check都仍然危險

係呀，真係好危險。
但係有security check會安全過無security check呀。

55

野食平係因為租金冇香港咁痴線
wechat係好唔方便外地人真係

鎖國係咁

如果去中國大陸，係都去下真正嘅名勝古蹟，廣東都有唔少古城村落值得去，又少啲北佬，而且唔知幾時會畀老共拆，遲啲可能消失晒

至於深圳呢種得幾十年歷史，人工做出嚟嘅城市，全部外來人口，不去也罷